Moisa herra ja koggokonna kohto lubbaga sai tämbasel paewal Johann Heidson ja Jaan Heidson wahhel allnimmitud Kontrakt tehtud.
Johann Heidson annab omma Kassopoiale  Jaan Heidsow omma tallo maa mis arwata 12 talre suur, kuwes aasta paele se om 23 April 1865 seni kui 23 April 1871 rendi paele, ja massab Jaan Heidson 5 Rubla hob talre paele, nimmetud eddimene pool Jürripaewal 30 Rubla, ja toine pool rendi rahha 30 Rub Mihkli paewal igga rendi aasta est, ja teeb tu kiik walla orgus; siis ta annab weel rendiandjale Johanile igga nurmest 1 wakkama igga aasta omma prukmise tarwis. Johann Heidson annab Jaan Heidsonile nende kuwes rendi aasta ajal all nimmitud warrandus kätte:
6 lehmad
2 hobbesed
3 sikko
5 lambas
2 atra
2 raut wakre
5 wakka keswi
10 wakka kaira
3 wakka linnasemed
10 wakka mahha tehtud rukki
ja lubbab Jaan Heidson sedda warrandus häste toita ja kuwes aasta paele Johann Heidsonile taggasi anda.
Johhan Haitsonn
Jaan Heidson XXX
                               Rein Pabusk
